專家組：有人打疫苗後死亡並不出奇

孔繁毅：毋須叫停接種新冠疫苗 何栢良：外國已有逾千萬人打復必泰

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅，在本台節目表示，一名71歲男子，上星期三在私家診所，接種新冠疫苗5日後死亡，死因與打疫苗無直接關係，有間接關係的機會亦比較小，但要等解剖後的病理及化學報告，才能了解詳細死因。他認為，目前毋須叫停接種計劃，指打疫苗仍然安全。

孔繁毅：有人打針後死亡並不出奇

截至前日下午4時，衛生防護中心共收到45宗接種疫苗後，涉及住院及嚴重等異常事件。孔繁毅認為，個案數字不算多，指很多都是接種者打針時心情緊張，引致心悸或頭暈等自然反應，與冠心病無關係，大部份人都在半日至一天內出院，亦有人求醫後毋須送院治理。他表示，這類受心情影響的自然反應，都算是與疫苗有間接關係。他重申，本港每日平均有10人死於冠心病和缺血性中風等，加上在大型接種計劃中，接種者包括長期病患者，因此有人在打疫苗後死亡，是不出奇。

孔繁毅說，委員會會密切審視每宗個案，但由於展開接種計劃的時間太短，目前不宜將本地接種者的死亡率，與科興藥廠的臨床測試數據比較。對於有人提出，中國人的體質，比較適合接種中國生產的疫苗，孔繁毅澄清說，並無這類科學數據，指每款疫苗都適合每個地方或國籍的人。

何栢良：英美以色列逾千萬長者已打復必泰

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，市民應冷靜分析近日出現接種疫苗後的嚴重異常事件，指目前個案出現的反應，與疫苗安全並無關係。他又指，參考近幾年本港長期病患者的死亡率，每10日預期有13名糖尿病患者，以及103名冠心病者去世，亦會有83人因中風不治，認為以病患的背景發病率和死亡率，分析打疫苗後死亡的個案，是合理的解釋。

何栢良指，市民憂慮集中在科興疫苗上，指科興的確未在國際醫學期刊，刊登第三期臨床測試數據，而涉及60歲以上及長期病患者的資料亦很少；相反德國BioNTech(復必泰)疫苗，單在美國、英國和以色列，已有過千萬70歲以上長者接種，認為有大量數據支持復必泰疫苗安全有效。

原文網址：

大人，人人都會死架喎

市民：有人打疫苗後死亡政府賴皮並不出奇

打左會死係正常
但係死左又唔關事

專家

嘩死咗人先走出黎話死人正常早兩個禮拜唔見你走出黎講

200萬呢? 幾時有?

條撚屌打復必泰

中國制死亡並不出奇

政府專家顧問袁國勇，下午到疫苗接種中心，接種由內地復星醫藥／德國藥廠BioNTech研發的「復必泰」新冠疫苗。同行有醫管局主席梁智仁、香港大學內科學系榮休教授楊紫芝，及新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅。

呢班專家打撚咗科興末
dllm

今次許狗有冇出聲？

人被殺就會死

專家組鬼拍後尾枕？
唔係應該老西都話唔關事架咩

直接講支那針打撚死人啦 屌

預咗你死

磚加：殺！！！！！！！一個都嫌少吖！

咁你哋班objects用緊嘅使用方法正唔正確先

已經未講隻所謂疫苗本身嘅quality
唔根說明書用嘅責任係咪應該食曬先首先

依家唔係出唔出奇既問題
係你班仆街無數據就送人去死 有人死又唔肯停既問題

不過班專家都好似俾曬飛 叫你地唔想死就唔好再打

咁點解仲要冒風險去打？
又唔係大機會中招
就算中左招都未必會死
識個同事，50幾歲中完之後一星期就出得番院
唔撚打就叫聽天由命
打撚左就有機會去送死
真係cls

會死唔出奇咁重打乜

有人話佢係皮下注射，正常要打肌肉喎，有無人fact check 下？

都唔同你扮，直接同你講，係會死人嫁！ 睇你開大定開細！ 誠實左！有進步

好驚

磚家:打第一針死幾個能作準，打埋第二針計埋條大數先作慎重評估

何栢良：英美以色列逾千萬長者已打復必泰
咁咪唔好叫停復必泰囉, 問題而家成班長者打咗科興喎大佬

好似又死一件支那01 news

打之前講定 打得預左有機會死

連藍絲都做埋condom
黃底既人唔求生都唔知點好

軍政真係由上而下變哂 第三世界
支那式上訪都求救冇門

唔洗報每日武肺確診數字啦，報每日疫苗不良反應和死亡數字都夠

有人打疫苗後死亡並不出奇
有人中China Virus後死亡並不出奇

如果咁嘅邏輯下打疫苗係冇問題 咁姐係中China Virus都係冇問題

咁唔該港共立即撤銷所有防疫暴政 包括安心送殯同限聚令 重啟經濟

其實講真我覺得佢又錯唔哂。
香港700萬人，1年4萬幾人死，每日死100個。
接種科興數目約10萬人，即係全港人口1/70，咁佢每日死1-2個都好正常。
如果全港700萬人都打，個日沒人死先唔正常，佢變咗神藥。
我諗打biontech 都係咁結果，只要打人數多，日日就有人死。

製造死亡恐慌，到時全港沒人敢打，咁一世都同唔到海外通關。可能只能同內地通，因為佢地都沒群體免疫。
因為一通關，美英有抗體，但有傳染性。俾佢地入黎我地沒抗體好易又再爆又封城。
唔俾佢地嚟即係一世唔通關。
所以結論都係要打針。

???